宣洩對中國不滿情緒 韓媒登辱華廣告

自南韓在境內部署薩德導彈防衞系統以來，中國加強「抵制」國內韓企，雙方關係緊張。正當風波快將淡化之際，南韓媒體刊登一則辱華廣告，聲言要「強力打擊『中國狗的海賊行為』」，又批評中國是「海賊崛起」，引發爭議。

中國傳媒報道，該則廣告刊登在周二出版的南韓《朝鮮日報》，以中、韓、日、英四種語言寫成。該廣告以「致中國、日本、南韓」為題，就當前南韓與中日之間的政治外交糾紛向南韓政府喊話，廣告下款則為「愛國市民、『間島』（延邊地區）是南韓領土」。

廣告涉及到中國的部分共有7條，包括「中國喊着的『大國崛起』就是『海賊崛起』？」就薩德問題，廣告要求「中國别再干涉內政，别再壓迫企業」，更要求南韓政府向中國報復，強力打擊「中國狗的海賊行為」，並宣稱間島是南韓領土。

有朝鮮半島問題專家表示，廣告主要是宣洩對中國應對南韓部署薩德，以及中國漁民越界捕魚的不滿；至於收復「間島」是無稽之談，因延邊地區一直以來就是中國領土，沒有絲毫疑問。

因延邊地區一直以來就是中國領土，沒有絲毫疑問
又係呢句

打啦

因延邊地區一直以來就是中國領土，沒有絲毫疑問。

自古以來南泡屬於中國的一部分